<resources>
    <string name="app_name">NovelApp</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="author">Author</string>
    <string name="year">Year</string>
    <string name="detail">Detail</string>
    <string name="sinopsis">Sinopsis</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="rahmat_sugiarto">Rahmat Sugiarto</string>
    <string name="email_about">Sugiartorahmat187@gmail.com</string>
    <string name="novelapp">NovelApp</string>
    <string name="n">N</string>

    <string-array name="title">
        <item>Kambing Jantan</item>
        <item>Cinta Brontosaurus</item>
        <item>Radikus Makankakus</item>
        <item>Babi Ngesot</item>
        <item>Marmut Merah Jambu</item>
        <item>Manusia Setengah Salmon</item>
        <item>Ubur-Ubur Lembur</item>
        <item>Dari Jendela SMP</item>
        <item>5 cm</item>
        <item>Atheis</item>
    </string-array>

    <string-array name="image">
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/1/1a/Kambing_Jantan_buku_2.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/a/ad/Cinta_Brontosaurus_2.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/4/40/Radikus_Makankakus_2.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/6/6e/Babi_Ngesot_2.jpeg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/2/2b/Marmut_Merah_Jambu.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/2/2f/Manusia_Setengah_Salmon.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/8/8f/Ubur-ubur-Lembur1.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/1/1b/Dari_Jendela_SMP_%28novel%29.jpeg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/3/3d/5cm.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/7/7c/Atheis_novel_Achdiat_K_Mihardja.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="author">
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Raditya Dika</item>
        <item>Mira W</item>
        <item>Donny Dhirgantoro</item>
        <item>Achdiat Karta Mihardja</item>
    </string-array>

    <integer-array name="year">
        <item>2005</item>
        <item>2006</item>
        <item>2007</item>
        <item>2008</item>
        <item>2010</item>
        <item>2011</item>
        <item>2018</item>
        <item>1983</item>
        <item>2005</item>
        <item>1949</item>
    </integer-array>

    <string-array name="detail">
        <item>Kambing Jantan: Sebuah Catatan Harian Pelajar Bodoh adalah buku karya Raditya Dika yang diterbitkan pada tahun 2005. Buku ini berkonsep buku harian dan berisi 235 halaman, yang ditulis berdasarkan kejadian asli sang penulis saat ia kuliah di Adelaide, Australia. Buku ini pun sempat difilmkan pada tahun 2009 dengan bertitelkan Kambing Jantan: The Movie yang dibintangi Raditya sendiri, dan juga Herfiza Novianti</item>
        <item>Cinta Brontosaurus adalah buku karya Raditya Dika kedua yang diterbitkan pada tahun 2006. Berbeda dengan buku pertamanya, di buku kedua ini lebih berkonsep cerita sebagai sebuah cerita-cerita pendek, tidak sebagai sebuah buku harian. Buku ini berisi 152 halaman, yang dituliskan masih berdasarkan kejadian asli dari sang penulis.</item>
        <item>Radikus Makankakus adalah buku karya Raditya Dika ketiga yang diterbitkan pada tahun 2007. Masih berkonsepkan cerita komedi yang ditulis berdasarkan kisah sang penulis. Buku ini berisi 232 halaman.</item>
        <item>Babi Ngesot adalah buku karya Raditya Dika keempat yang diterbitkan pada tahun 2008. Berkonsepkan cerita komedi yang ditulis berdasarkan kisah sang penulis mengenai hal-hal misteri hingga per-plonco-an dari senior pada masa sekolah. Buku ini berisi 240 halaman.</item>
        <item>Marmut Merah Jambu adalah buku karya Raditya Dika kelima yang diterbitkan pada tahun 2010. Masih berkonsepkan cerita komedi yang ditulis berdasarkan kisah sang penulis seperti dalam buku-buku sebelumnya. Garis besar buku ini menceritakan kisah asmara penulis mapun orang terdekatnya, termasuk saat menjalin kasih dengan penyanyi Indonesia, Sherina Munaf. Buku ini berisi 222 halaman.</item>
        <item>Manusia Setengah Salmon adalah buku karya Raditya Dika keenam yang diterbitkan pada tahun 2011. Berkonsepkan cerita komedi yang ditulis berdasarkan kisah sang penulis seperti dalam buku-buku sebelumnya. Buku ini berisi 264 halaman.</item>
        <item>Ubur-Ubur Lembur adalah buku kumpulan cerita karya Raditya Dika atau Radit yang diluncurkan secara serentak pada tanggal 7 Februari 2018. Buku ini menceritakan pengalaman Raditya Dika hidup dari apa yang dicintainya. Pada prakata buku tersebut, Radit menceritakan bahwa dari semua pekerjaan yang Ia jalani, menulis adalah pekerjaan yang paling Ia senangi. Tetapi, seiring dengan kesibukannya di dunia hiburan, menulis menjadi sebuah kemewahan tersendiri bagi Radit. Sampai suatu ketika Ia bertemu seorang komedian dari Australia di acara Ubud Writers and Readers Festival.Obrolan pada pertemuan tersebut cukup membekas bagi Raditya Dika saat Ia bertanya kepada komedian tersebut; mengapa Ia masih tetap menjadi komedian. Sang komedian menjawab kalau Ia tetap melakukannya karena ada hal penting yang ingin Ia sampaikan. Radit pun ingin bisa kembali menulis karena Ia sadar ada sesuatu yang penting dan ingin Ia sampaikan. Seperti pada buku-bukunya yang lain, Raditya Dika selalu menyelipkan persoalan remeh-temeh yang menarik untuk ditertawakan.</item>
        <item>Dari Jendela SMP adalah sebuah novel karya Mira W. yang diterbitkan pada 1983. Novel ini pernah diadaptasi menjadi film Biarkan Kami Bercinta dan sinetron Dari Jendela SMP.</item>
        <item>5 cm adalah novel karya Donny Dhirgantoro pada tahun 2005 yang diterbitkan oleh Grasindo. Novel ini menceritakan tentang perjalanan 5 sahabat yakni Arial, Riani, Zafran, Ian dan Genta. Novel ini mengajarkan tentang harapan, impian, tekad, cinta dan persahabatan. Novel ini mencetak rekor Bestseller book di Gramedia Bookstore selama 2 tahun berturut-turut. Pada tahun 2012, novel ini diadaptasi menjadi sebuah film dengan judul yang sama 5 cm.</item>
        <item>Atheis adalah sebuah novel karya Achdiat Karta Mihardja yang diterbitkan oleh Balai Pustaka pada 1949. Roman yang menggunakan tiga gaya naratif ini menceritakan kehidupan Hasan, seorang Muslim muda yang dibesarkan untuk berpegang pada agama, tetapi akhirnya meragukan agamanya sendiri setelah berurusan dengan seorang sahabat penganut Marxisme–Leninisme dan seorang penulis penganut nihilisme.</item>
    </string-array>

    <string-array name="sinopsis">
        <item>Selepas SMU, Dika (Raditya Dika), yang mempunyai nama panggilan Kambing, harus melanjutkan pendidikan di Adelaide, Australia, mengambil gelar finance yang tidak sesuai minatnya. Maka dimulailah perjalanan hidup Dika mencari jati diri. Ketika dia menjalani kuliah di Australia, problema timbul dengan Kebo, pacarnya, karena harus menjalani Long Distance Relationship(LDR) yang menyebabkan pengeluaran keuangan sangat besar, komunikasi yang terganggu, dan kehidupan kuliah yang semakin lama membuat mereka menjadi berbeda. Problem lainnya seperti bagaimana Dika mengalami kesulitan dalam belajar, dan kemunculan Sally Dickson, dosen bule yang lebih mirip tentara wanita, menambah dilema si Kambing dalam menyelesaikan masalah LDR dan finance (dalam dua arti sebenarnya: kebutuhan finance-nya dan sekolah finance-nya). Pertemuannya dengan seorang teman SD, Ine (Sarah Shafitri), yang membaca blog Dika berjudul “Kambingjantan”, membuka pikirannya bahwa dia bisa saja jadi penulis komedi. Kisah kehidupan sehari harinya yang teramat bodoh dan konyol itu membuat pengalaman tersendiri baginya yang sangat tak terlupakan. Radith termasuk orang yang suka mencoba berbagai macam hal, seperti magang di metro tv, siaran di heartbeatstation, ngajar bahasa inggris di bimmbingan belajar teknos, dan pacaran sama kuda lumping Akhirnya dia curhat di blognya lalu dia berpikir siapa tahu dari curhatannya dia bisa jadikan ke sebuah buku. Tetapi kata suaminya tidak mungkin banget karena curhatannya itu sangat konyol sekali untuk di jadikan sebuah buku, tetapi si dika terus berjuang dan mencoba dan pada akhirnya buku tersebut dapat di terima di masyarakat.</item>
        <item>Cinta Brontosaurus ini menceritakan tentang perjalanan cinta Dika yang penuh lika-liku. Novel ini menceritakan mantan-mantannya dengan detail. Pada novel ini menggunakan sudut pandang orang pertama. Alur yang digunakan juga maju mundur. Maksudnya menceritakan masa-masa SD dan SMP, Dika juga menceritakan masa lalunya ketika beranjak remaja. Semua berawal dari Raditya mengantar pulang Vicky ke Slipi. Radit lalu bertemu Ratih yang tiba-tiba memintanya mengantarkan ke Plaza. Sesampainya di rumah salah satu temannya bernama Putra, ada Pito yang tiba-tiba minta nebeng di mobilnya. Raditya menjadi sopir Ratih dan Pito untuk menuruti kemana pun mereka pergi hingga  mobilnya yang bernama Timor rusak. Setelah mobilnya beres, Raditya ingin menjemput gebetannya bernama Sistha, tetapi Pito masih nebeng dan menemani mereka berdua. Ternyata Sistha mengajak temannya, jadi di dalam mobil itu ada empat orang. Untuk pertama kalinya sebisa mungkin Raditya bersikap baik di depan Sistha karena mereka baru bertemu pertama kali. Raditya mengalami kejadian kurang mengenakan mengenakan, yakni ketika sampai di parkiran Plaza, mobilnya mendadak tidak terkendali. Ditambah antrian yang super panjang membuat Sistha kesal. Akhirnya mereka mendorong mobil yang tiba-tiba mogok.  Di dalam alur cerita, pekerjaan Raditya masih sama yakni sebagai penulis naskah, produser film, dan aktor. Sebagai novel komedi, judul setiap bab nya sangat unik dan menggelitik. Rangkaian kejadian dalam perjalanannya menemukan cinta sejati terbilang konyol dan lucu. Namun dia tidak menyerah begitu saja. Didukung juga oleh teman – temannya yang selalu membantu mengenalkan pada perempuan sesuai kriteria Dika. Dijelaskan juga bahwa Dika pecinta kucing. Yang membuat setiap sudut rumahnya ada kucing yang lucu-lucu. Kucing-kucing ini juga dianggap anak bungsu mamanya Dika. Mungkin karena begitu lamanya Dika jomblo maka kucing ini lah yang menemani kesepian Dika. Novel ini juga lebih sering menceritakan kehidupan masa kecil Dika sewaktu masih sekolah yang menyukai anak perempuan yang terlihat manis. Kriteria cewek yang disukai tokoh utama memang kebanyakan punya wajah dan sikap yang manis.</item>
        <item>TIDAK DIANJURKAN UNTUK IBU HAMIL, Beberapa menit kemudian, kelas di mulai. Kayanya, ngajar kelas satu SMP bakalan jadi living hell. Baru masuk aja udah berisik banget.‘ selamat siang, saya Dika,’gue bilang ke para siswa kelas 1 SMP yang bau gue ajar ini. ‘Saya guru untuk pelajaran ini.’‘Siang, Pak! Kata anak cewek yang duduk di depan. ‘Jangan Pak. Kakak aja, kata gue sok imut. Gue lalu mengambil absensi dan menyebutkan nama mereka satu persatu. ‘Sukro.’ Gue manggil. ‘Iya, Kak.’ Sukro menyahut. ‘Kamu kacang apa manusia ?’ ‘Hah? Maksudnya?’ ‘Engga, abis namanya Sukro, kaya jenis kacang.’ kata gue, kalem. ‘Oke, kacang apa manusia?’ ‘Ma-manusia, kak.’ ‘KURANG KERAS!’ Gue menyemangatinya. Satu kelas hening.</item>
        <item>Kesurupan Mbak Minah semakin menjadi-jadi. Tubuhnya semakin susah dikendalikan oleh kita bertiga. Lalu tiba-tiba, Ingga berkata, ‘Pencet idungnya, Bang.’ ‘Apa?’ ‘Idungnya,’ Ingga meyakinkan. ‘Aku pernah baca di mana gitu, pencet aja idungnya.’ ‘Tapi, Ngga?’ ‘ABANG! PENCET IDUNGNYA SEKARANG!’ Edgar memerintahkan gue. Daripada kehilangan nyawa, gue ikutin saran mereka. HAP! Gue pencet idungnya Mbak Minah. Kita semua terdiam untuk beberapa saat. Semua menunggu efek yang datang dari mencet idung orang kesurupan. Apakah setannya akan keluar? Apa yang akan terjadi setelah ini? Ternyata,gak ngefek.‘Kok nggak ngaruh?’ kata tanya gue. Ami, yang emang expert soal kesurupan, langsung teriak, ‘YA IYALAH!!!! JEMPOL KAKINYA TAU YANG DIPENCET, BUKAN IDUNG!’ Babi Ngesot: Datang Tak Diundang, Pulang Tak Berkutang adalah kumpulan cerita pendek pengalaman pribadi Raditya Dika, penulis Indonesia terbodoh saat ini. Simak tujuh belas cerita aneh-tapi-nyata Raditya di buku ini, termasuk kalang kabut digencet kakak kelas, dihantuin setan rambut poni, sampai perjuangan menyelamatkan keteknya yang sedang “sakit”.</item>
        <item>Suatu hari Dika (Raditya Dika) datang ke rumah Ina (Anjani Dina), cinta pertamanya sewaktu SMA, membawa seribu origami burung bangau di tangan kanannya, dan undangan pernikahan Ina di tangan kirinya.Besok, Ina akan menikah. Kedatangan Dika diterima oleh Bapak Ina (Tio Pakusadewo) yang curiga kedatangan Dika untuk kasus cinta lama yang belum selesai dan berpikir bahwa Dika ingin menggagalkan pernikahan anaknya. Dika menceritakan maksud sebenarnya, yang jauh dari tuduhan Bapak Ina. Seiring dengan Dika bercerita, kita melihat masa lalu Dika (Christoffer Nelwan), dia berteman akrab dengan Bertus (Julian Liberty). Pada masa ini, Dika SMA jatuh cinta diam-diam kepada Ina. Baik Dika dan Bertus sama-sama sadar, untuk mendapatkan cewek di sekolah, mereka harus populer. Dika dan Bertus sudah sering memecahkan masalah di sekolahnya, pada suatu ketika Dika dan Bertus bertemu Cindy dan akhirnya mereka bertiga membuat grup detektif. Bertus menyebut grup ini dengan Tiga Sekawan. Suatu ketika ada suatu kasus yang tidak bisa mereka pecahkan, kasusnya adalah grafiti di tembok sekolah. Mereka berfikir kalau grafiti itu dituju untuk mengancam kepala sekolah. Waktu terus berlalu hingga mereka lulus sekolah, dan setelah bertahun-tahun mereka menjalani hidup, Dika pun penasaran akan grafiti itu setelah Dika menelit lagi ternyata gambar yang ada di grafiti itu bukanlah gambar iblis, melainkan gambar marmut yang mirip dengan gambar di handuk yang Dika terima dari Cindy. Dika juga ingat kalau yang memberitahukan tentang kasus itu pertama kali ialah Cindy, Dika juga membaca petunjuk yang ada pada grafiti itu ialah “untuk dibaca oleh dua orang” Lalu Dika membacanya bersama Bertus dan membacanya juga per-dua kalimat. Lalu Dika sudah menyimpulkan bahwa kalimat dalam grafiti itu adalah mengenai surat cinta yang dibuat oleh Cindy. Dika dan Cindy pun bertemu di acara pernikahan Ina dan Dika menjelaskan yang dia ketahui semua tentang grafiti itu, dan Cindy pun tersipu malu lalu Dika mengeluarkan handuk yang diberikan oleh Cindy dengan gambar MARMUT MERAH JAMBU.</item>
        <item>Dalam novel ini Raditya Dika atau biasa dipanggil Dika menceritakan tentang kisah hidupnya yang penuh perpindahan seperti ikan salmon. Perpindahan pertama diawali dengan kekasih Dika yang “pindah hati” atau bisa disebut juga dengan putus karena sudah tidak cocok lagi dengan Dika. Di saat yang bersamaan, ibunya memutuskan untuk pindah rumah karena rumah yang lama sudah terlalu sempit untuk ditinggali keluarganya yang cukup besar.Novel ini juga mampu memberikan berbagai pesan moral contohnya kita tidak dapat bertemu orang tua kita selamanya, kemungkinan orang tua kita meninggalkan kita terlebih dahulu, dan pada saat itu kita tidak akan bisa mendengarkan suara orang tua kita lagi (bab 9, kasih ibu sepanjang belanda). Perpindahan yang bersangkutan dengan kepergian, akan membuat kita harus melupakan hal-hal yang sebelumnya diakrabi, sehingga menimbulkan rasa cemas. Meskipun begitu, tidak ada kehidupan yang lebih baik tanpa melakukan perpindahan. </item>
        <item>Buku ini ditulis berdasarkan kegelisahan yang dirasakan oleh seorang Raditya Dika, karena dengan waktu yang semakin lama semakin terbatas, maka menulis menjadi sebuah kemewahan baginya. hingga suatu sore Radit diundang ke suatu acara yaitu Ubud Writers dan Readers Festivals, dalam acara tersebut ia bertemu dengan seorang Komedian asal Australia yang tidak disebutkan namanya. Dan dari obrolan mereka berdua,  akhirnya Radit kembali memutuskan untuk menulis, lalu setelah pulang dari acara tersebut ditulislah Draf pertama Ubur-Ubur Lembur ini, dan Novel ini pun menceritakan tentang pengalaman Raditya Dika yang belajar hidup dari apa yang dia cintai, Ubur-Ubur Lembur pun adalah sebuah filosofi dari Radit yang menganggap orang yang bekerja kantoran tidak sesuai dengan minat dan bakatnya itu seperti seekor Ubur-Ubur Lembur, lemah dan lunglai karena hanya hidup mengikuti arus, bekerja lembur hingga malam hari tapi tidak bahagia dan tidak menemukan sesuatu hal yang bisa memberikan arti dalam hidup mereka. Dan Radit pun tidak mau menjadi seekor Ubur-Ubur Lembur, Radit ingin bisa berjalan menggunakan dua kakinya dan Radit pun percaya bahwa jika kita hidup dari apa yang kita cintai maka kita akan mencintai hidup kita. Seperti sebuah istilah dalam bahasa Inggris yaitu Do What You Love and Love What You Do.</item>
        <item>Menceritakan kisah seorang anak penjaga sekolah seorang janda. Joko masih SMP, pekerja keras, mandiri dan berotak cerdas. Dia sering di-bully karena seorang anak pembantu dan bersekolah di sekolah swasta. Sekolah milik Prapto kepala sekolah yang tegas, disiplin dan berwibawa. Tidak pandang bulu mau itu orang kaya, ataupun anak sendiri jika salah harus dihukum. Kekerasannya pada anaknya sehingga membuat anak-anaknya mempunyai kelainan, si sulung penakut Prapto juga pernah selingkuh dengan penjaga sekolah, lahirlah Joko yang semasa hidupnya bertanya siapa Bapaknya. Joko sekolah di tempat Bapaknya tapi tetap bayar. Joko sebelumnya sangat memuja kewibawaan Pak Prapto. Setelah dia mengetahui skandal dengan ibunya bahwa dia adalah anak kandung dari Prapto.</item>
        <item>Isi dari novel 5 cm tidak terlalu berbeda dengan film adaptasinya. Novel ini dimulai dengan diperkenalkannya Genta yang membuat tantangan bagi para sahabat dekatnya. Para sahabat ini terdiri dari Genta (Fedi Nuril), Zafran (Herjunot Ali), Arial (Denny Sumargo), Riani (Raline Shah), dan Ian (Igor). Genta memberikan tantangan sebagai penguji kesetiakawanan mereka dengan tidak melakukan pertemuan selama setahun penuh. Pada pertemuan pertama setelah perpisahan selama satu tahun tersebut, mereka berjanji untuk melakukan pendakian bersama menuju puncak Gunung Semeru. Genta mengabarkan kepada teman-temanya, satu hari sebelum keberangkatan meliputi barang dan keperluan yang harus disiapkan. Kemudian, dalam novel juga digambarkan kerinduan antara sahabat ini. Mereka semua merasakan bahwa tidak pernah terpikir dalam benak jika mereka harus menjalani hari-hari tanpa adanya sahabat-sahabat. Akhirnya, hari yang semua sahabat ini tunggu terjadi. Mereka melakukan pertemuan di stasiun untuk menuju Malang sebelum mulai melakukan pendakian. Pada prosesi menaiki kereta, Ian hampir saja ketinggalan karena datang sedikit terlambat. Beruntungnya Ian masih dapat menaiki kereta dengan berlari mengejar. Kemudian, dalam pendakian ditampilkan bagaimana mereka saling menguatkan satu sama lain. Pendakian memiliki berbagai rintangan yang harus dipatahkan para sahabat ini. Mereka akhirnya berhasil mencapai puncak bersama-sama.</item>
        <item>Novel berjudul Atheis menceritakan perjalanan hidup Hasan yang dari kecil sudah dididik menjadi anak yang saleh. Orang tua Hasan adalah muslim yang taat dan mendalami ilmu agama. Hal itu membuat Hasan tumbuh menjadi seorang yang taat pada agamanya dan rajin beribadah. Ia melanjutkan pendidikannya di MULO, sebuah sekolah di Bandung. Di sana, Hasan jatuh cinta pada Rukmini. Namun, Rukmini hendak dijodohkan oleh orang tuanya dengan orang lain, sehingga membuat Hasan merasa sangat sedih. Kejadian tesebut membuat Hasan semakin dekat dengan Tuhannya. Ia mengikuti aliran yang telah lama dianut orang tuanya. Akan tetapi, kehidupannya berubah ketika ia bertemu dengan teman lamanya, namanya Rusli. Rusli datang bersama Kartini, wanita cantik yang wajahnya mirip dengan Rukmini. Kartini adalah wanita modern yang pergaulannya bebas. Ia seorang janda yang belum memiliki anak. Hasan pun jatuh cinta pada Kartini. Kemudian ia berkenalan dengan teman-teman Rusli dan Kartini. Hasan berniat untuk menyadarkan Rusli dan Kartini dengan memberikan nasihat-nasihat dan ceramah-ceramah. Hasan yakin bahwa usahanya akan berhasil dan mampu menuntun Rusli dan Kartini ke jalan yang benar. Akan tetapi, kepandaian Rusli dalam berbicara membuat Hasan terpengaruh dan ikut terseret pada jalan yang salah dan sesat. Keteguhan hati dan iman Hasan goyah dan ia mulai meragukan adanya Tuhan, pergaulannya semakin bebas dan jauh dari agama. Pada suatu hari, orang tua Hasan mengetahui bahwa Hasan mulai menyimpang dari agama dan mencintai Kartini.</item>
    </string-array>
</resources>